<h1>Game JS</h1>
<h2>V1</h2>
<p>
    Le jeu sera un type plateforme, où le personnage jouable sera un gif crée avec Piskel (ours).<br>https://www.piskelapp.com/<br><br>Le personnage devra sauter au dessus de fleurs et de diaments pris sur Flaticon : https://www.flaticon.com/<br>. Si l'ours touche l'un des deux, le jeu s'arrête sur une feneitre contenant un message : alert() ou function avec createElement, un bouton reset sera disponible pour recommencer. <br><br>Le personnage pourra sauter grâce à la touche Space Bar qui enfoncée le fera changer de position (sur l'axe des y) puis revenir à sa position de départ (!le personnage ne pourra pas rester en l'air si Espace reste enfoncée) : https://fr.khanacademy.org/computing/computer-programming/programming-games-visualizations/side-scroller/a/forest-environment<br> + : Un troisième obstable (piège) sera positionné : une pierre tombale prise sur Flaticon : https://www.flaticon.com/. <br><br>Néanmoins cet obstacle n'a aucun effet sur le personnage. <br>La map sera "infinie" : https://www.geeksforgeeks.org/html5-game-development-infinitely-scrolling-background/<br>Un compteur sera disposé dans le coin haut droit affichant le temps avec minutes, secondes et millisecondes.<br><br>Le résultat du timer sera affiché sur la feneitre d'echec.<br>Les obstacles apparaiteront au fur et à mesure dans une boucle qui se s'arretera qu'en cas de collisions.<br></p>

<h2>V2</h2>
<p>Le jeu sera un type plateforme où le personnage jouable sera un ours fait avce Piskel (non animé) https://www.piskelapp.com/<br><br>Le but est de sauter au dessus de pierres tombales (https://www.flaticon.com/) avec un background de couleur "darkmagenta" ( #8b008b).<br> Si le personnage touche une tombe, le jeu est perdu. Une feneitre s'affiche (alert() ou function createElement) indiquant le défaite et un bouton reset.<br><br>Le personnage pourra sauter grâce à la touche Space Bar qui enfoncée le fera changer de position (sur l'axe des y) puis revenir à sa position de départ (!le personnage ne pourra pas rester en l'air si Espace reste enfoncée) : https://fr.khanacademy.org/computing/computer-programming/programming-games-visualizations/side-scroller/a/forest-environment<br><br>Le personnage changera d'image en étant en état de "saut" (image de transition également crée par Piskel).<br>Dans cette V2 la map aura une fin, le jeu sera gagner si le personnage atteint le drapeau (Flaticon) disposé à la fin de la map.<br> A son contact le jeu s'arrêtera sur une feneitre indiquant au joueur qu'il a gagné.<br><br>Le timer est supprimé car il n'y a plus de "score" le but sera donc d'atteindre le drapeau.</p>
<p> <h2>V3</h2>
<p>Le jeu sera un type : jeu de plateforme où le personnage sera un ours fait avec Piskel : https://www.piskelapp.com/. Le personnage se deplacera sur la map "librement" en suivant la souris du joueur : promo12 -> cahier de vacances -> dom javascript -> exercise 2.<br><br> Le but sera d'éviter des fantômes disposée sur la hauteur et la largeur de la map et animés en keyframes css.<br> Le joueur doit atteindre le bout de la map où est disposé un diamant.<br><br>
Si les fantômes sont touchés le jeu s'arrête sur une défaite (function createElement) où un clique redemarre le jeu. <br> Si le diament est touché le jeu s'arrête (function createElement) où un clique redemarre également le jeu.</p>


